過度沉迷玩家視為精神問題患者 打機成癮將納國際疾病

過度沉迷玩家視為精神問題患者 打機成癮將納國際疾病

打機會令人上癮，甚至是一種病。世界衞生組織（WHO）計劃將「打機成癮（Gaming disorder）」納入明年發表的診斷手冊《國際疾病分類》（ICD）中，即打機成癮將正式成為危害心理健康的疾病。

世衞在監察電腦遊戲玩家行為長達十年後，決定將部份過度沉迷遊戲的玩家視為精神問題患者。據世衞第十一版ICD草案的描述，「打機成癮」是指持續或反覆的電玩行為模式，包括線上或離線遊戲。草案指，「打機成癮」有三大特徵，包括對次數、頻率、強度、持續時間、結束時間等的控制能力受損；對於遊戲優先的程度大於其他興趣或日常活動；及即使發生負面後果，仍然持續打機。若病人持續有關行為一年或以上，便有機會患上「打機成癮」。

世衞心理健康及藥物濫用部門成員波茲尼亞克（Vladimir Poznyak）認為，醫學專家需意識到，打機成癮亦可對健康造成嚴重後果，而患者只屬少數，並舉例指正如喜歡飲酒的人不一定會酒精成癮，但過度沉迷則會導致不良影響。

本港家庭醫生鄭志文指，「打機成癮」可被視作一種精神情緒疾病，加上現時已有打機成癮的治療方法，相信納入ICD是好事，因可有助醫學界進行相關研究，對病人而言亦更容易辦理保險索償。

咁係斯咪可以拎白卡咬老綜

拎白卡咬老綜繼續打機

打j好過打機

返工成癮OT呢

你叫班電競師點算

好似支那醫院咁用 anticholinergic agent 對付班毒撚

不停打scopolamine針 搞到班毒撚記憶喪失

----------------------------------------------------

哥倫比亞最近有不法分子使用一種俗稱為「魔鬼的呼吸」迷藥犯案，以東莨菪鹼（scopolamine）操控受害人意志，使到對方變成行屍走肉，任由擺布，而受害人清醒後根本不記得發生過甚麼事情。

東莨菪鹼源自南美一種開白黃花朵的borrachero樹，此字意指「令你醉倒」，這種樹在哥倫比亞尤其常見。受害人被人用藥後，幾分鐘內便猶如喪屍，失去自由意志，任由歹徒擺布，包括被強姦、提光銀行戶口的錢、協助歹徒在自己的房子搜掠一空等，甚至捐出器官，東莨菪鹼因此又俗稱為「魔鬼的呼吸」。

現時哥倫比亞的毒販正販售這種迷藥，活躍於首都波哥大的毒販布萊克說，這種迷藥只需在街頭向受害人臉上一吹，數分鐘內受害人便會受到控制，而這種迷藥無色無味，故此防不勝防。

女受害者被迷失財

布萊克說：「受害人中招後，你可以把他們當小孩般擺布。」他指出，一克的東莨菪鹼相當於一克的可卡因，它甚至毒過炭疽。在高劑量使用時，東莨菪鹼足以致命。

由於它可以抑制受害人的記憶，受害人清醒後根本不記得發生過甚麼事情。

歹徒也可將東莨菪鹼混入飲品內，讓受害人喝下，令其「中招」。一名女受害人說，一名男子在街上向她問路，她帶路後和對方喝了果汁，之後帶對方返家，把家中一切包括男友的相機和存款悉數交給對方。

英國《臨牀藥物學期刊》指出，東莨菪鹼會令到受害人失去記憶，效果有如使用了diazepam抗焦慮藥。

另外，據報美國中情局在冷戰時期，亦會使用東莨菪鹼向犯人逼供。

私家精神科醫生又賺一筆

請病假有無得照出糧

收得皮

會俾人歧視

騰訊game業務點算

利申:430買左

殘奧新項目

五毛Epiphany

藥物治療“網癮”，原理和我的戒毒是一樣的。人體內有一個“獎賞系統”，這個系統的物質基礎主要是多巴胺，它的增加、減少調控著人的情緒，興奮或低落。成癮，就是多巴胺的自我調控失衡。毒品，通過外源性的物質使多巴胺含量驟然增加，使人有快感，而網絡、賭博等行為依賴者則是通過內源性物質獲得多巴胺增加，得到快感。我研究東莨菪鹼44年，莨菪，也就是曼陀羅，對多巴胺起伏有很好的平衡作用，也就有“除癮”功效。

記者：聽說您要將這種治療方法推向市場，可迄今為止，您只有13個臨床病例，即便100%成功，能證明這種療法就成熟了嗎？

楊國棟：我研究莨菪44年，治療毒癮一萬多例，個個成功。治療網癮和毒癮是一樣的，不過把用藥量降低一半，很安全，保證來一個好一個。我們的辦法是“先破後立”。 “破”，就是先打針，一定劑量的東莨菪鹼，抑制大腦皮層，讓人忘了電腦。小孩剛送到戒毒中心時，拳打腳踢，還要割腕自殺，屁股上打一針，就安靜了。所謂“立”，就是心理干預，採用中醫耳針、中藥調理、外出參觀旅遊等手段，使患者接觸現實生活，培養網絡外的多種興趣。

devil's breath

聽日即刻入紙拎白卡，打足一年機